港龍航空創辦人曹光彪逝世 享年101歲

《澎湃新聞》報道，曹光彪於3月12日凌晨在香港逝世，享年101歲，而報道引述消息為曹光彪親友。

據報道，曹光彪祖籍寧波市鄞州區下應鎮曹隘村，1920年出生於上海。曹光彪生前任香港永新企業有限公司董事長、港龍航空有限公司董事會名譽主席、毛里求斯駐香港榮譽總領事等職。

曹光彪最為人稱道的是創建港龍航空公司，結束了香港航空事業被外資壟斷的歷史。

惟國泰（293）及太古 （019） 於1990年便從曹光彪手上收購了港龍航空35%股份，時稱中信泰富的 中信股份（267） 則收購了38%。2006年，國泰全面收購港龍航空。惟去年因武漢肺炎，港龍航空品牌被拋棄，隱沒於歷史。

RIP